% ■ アブストラクトの出力 ■
%	◆書式：
%		begin{jabstract}〜end{jabstract}	：日本語のアブストラクト
%		begin{eabstract}〜end{eabstract}	：英語のアブストラクト
%		※ 不要ならばコマンドごと消せば出力されない。



% 日本語のアブストラクト
\begin{jabstract}
無線通信技術の急速な発達に伴い，周波数資源の需要が急速に増加している．現在の周波数割り当て方式では1つの周波数帯域に対して1つの無線システムを排他的に割り当てているため，新規システムの参入が困難となってしまう．そのため，周波数資源は枯渇状態にあると言われている．

一方，米国の連邦通信委員会(FCC:Federal Communication Commission)によって行われた調査では無線環境が混雑している都市部でも，空間的・時間的な周波数瞬時利用率は15〜85$\%$にとどまり，周波数の空き帯域(WS:White Space)が存在する．


近年，データベース連携型のコグニティブ無線による周波数共有が注目されている．データベース構築のためには，無線環境を実測しデータを蓄積する必要がある．プライマリ信号をデータベースに登録することによって，統計的な情報を得ることができる．その傾向に応じたプライマリユーザの動作を把握することが可能となり，周波数利用効率の向上が期待される．

本論文ではデータベース連携型周波数共有において高度なデータベースを構築するために必要となる状態遷移検出法を提案する．本手法では，複数の観測センサが空間的な情報を用いてプライマリ信号のON・OFF状態遷移点を重み付け協調センシングを用いて検出する．複数の観測センサの受信電力サンプル値がデータベースで統合されるとき，受信電力の弱いセンサがON・OFF状態を判別できない場合でも，データベースで推定した遷移状態情報を用いて，観測センサに報告し，OFF部分を除去することでプライマリ信号のON期間のみの平均電力値をデータベースへ報告することが可能となり，データベースの精度を高めることができる．

本論文の第1章で本研究を行う経緯となった研究背景及び研究目的について述べる．第2章では，本研究の基礎事項となるコグニティブ無線技術とデータベース連携型周波数共有技術について説明をする．第3章では，観測センサに実装されているセンシング機能について説明を行う．第4章では，本論文の提案となる重み付け協調センシングを用いたデータベース連携による状態遷移検出法のアルゴリズムについて説明する．第5章では，提案手法の有効性を示すために行ったシミュレーションの結果を示す．第6章でその結果の検討を行う．


\end{jabstract}
